2019:上半年
XX 市投资项目综合管理平台: 储备项目管理模块、事中事后监管模块、信息展示与决策分析模块、后台综合管理模块
XX 自创区创业创新平台
XX 市信用信息共享平台和信用信息网站
XX 市公共信用信息大数据系统
XXXX 大数据平台
XXXX 科技服务综合支撑平台

1. 在开发过程中与同事使用组件化开发模式，并最终完成。相较于原先按照页面分派开发模式而言，组件化具有通用性高、软件质量好（组件开发者有更多时间打磨、维护代码）、兼容性好（维护一处、多处同步）的优势，但同时也有对开发者要求较高（需要对组件通用性与耦合性有良好把控、接口设计具有合理性与前瞻性，以及防御性编码意识以应对需求变更等不确定性因素），代码复杂度高的缺点。

2. 在可视化方面自己实现一些可视化、动画效果（XX 自创区创业创新平台），但回顾也会发现性能优化方面还存在不足。与后端配合抽离出了权限模块的公共版本，可以满足之后权限功能的同类需求，同时也在持续优化该组件。

3. 参与前端部门招聘工作。在此过程中也总结了相关的面试问题与经验和同事分享。对团队人员配置和队伍建设方面也有所收获。培养新同事。带领熟悉工作流程、开发规范及组内技术栈。安排工作所需技能学习、答疑指导及代码 Review。

2019:下半年
一个数据中台项目
一个劳务扶贫相关项目
XXXX 救助项目
XXXX 大数据监控平台 (大屏展示类)
XXX 金融超市项目 (Web 及 APP by ReactNative)

1. 在开发 XXXX 滚动计划一个包含用户输入、自动计算与校验规则可配置的表单详情页，前期的结构设计中鉴于 XX 项目频繁变更的特性，在数据结构、代码可配置性及耦合性、冗余度方面都做了充分考虑。确实在后期变更中减少了大部分重复开发量，提高开发效率，保证程序的持续健壮性。

2. 在开发 XXXX 金融超市项目-前台功能模块中有多个包含表单填写校验的页面，初步计划是使用第三方库封装好的功能来提高开发效率，但又鉴于实际业务中需定制部分较多，且考虑到后续存在的设计、需求变更风险，最终决定自己开发一个独立的表单验证模块。在开发过程中也踩了些坑，比如初期数据结构设计不合理、模块耦合度高导致复用性差等问题，但之后也逐一解决，最终满足产品需求完成开发。并在后续测试阶段重新优化和梳理了代码组织结构，使之更易复用及修改。

3. 在开发规 XXXX 管理子系统新增需求时，因存在需要前端渲染及导出 Excel 表的任务，在经过调研后决定混用 2 个不同的第三方表格库来完成开发。之前类似的需要生成表格及文档的任务基本是交由后端（Java|Python）同事完成，这次功能的开发也验证了前端对 Office 类文本编辑及输出的能力。

4. 提升个人前端技术能力。在新项目与代码中渐进式引入 React Hooks , 减少代码量的同时提高代码可读性与可维护性。部分老代码做了局部重写。预研 TypeScript 与同事讨论引入当前开发流程的必要性。学习 Web 可视化方面的基础及库、包括 WebGL\Three.js\D3.js , 三维方面主要学习 Three.js。在 https://paqmind.com 通过做题的方式巩固了基础。在 https://www.30secondsofcode.org 学习一些实用的代码片段。开始接触部分函数式编程的思想。

2020:上半年
数据中台项目
XXXX 大数据应用项目
XXXX 综合管理类项目

1. 在开 XXXX 大数据应用项目中时负责多个地图图表的绘制，鉴于项目中对于非 LBS 应用的地图绘制多基于第三方图表库 Echarts Map 类实现。Echarts 在大地图（如中国地图、省级等）效果下是不提供整体渐变背景 API 。所以通过读取现有地图静态文件经纬度数据并抽取外部总轮廓数据，绘制一个叠加渐变大图层的方式实现地图背景色整体渐变效果。

2. 微前端技术预研。基于公司有中台类及组合多个子业务类型的项目，比较契合微前端架构的应用场景，所以进行了相关的技术预研。输出调研 PPT 以及基于 qiankun 1.X 的 Demo。但后续因为 IE 兼容性问题导致选型偏向使用 Single-SPA 框架自写，并同步跟进 qiankun 2.0 框架。

2020:下半年
XXXX 大数据平台：框架搭建、首页、人员\岗位详情、岗位分析、数据权限、岗位匹配
一个果农 H5 项目：框架搭建、病虫害预警、果农中心-设置、农技服务发帖模块（类微博）
XXXX 应用系统二期
XXX 商务委项目
XXXX 全方位管理系统
XXXX 小程序 by UniApp

1. 在开发果农项目项目过程中，因为引入了果农发帖（类微博形式）的模块。且帖子具有转发、分享、评论的功能。需要兼容较多状态与操作事件，在开发初期需要对代码结构进行有效组织，使得各个模块接口清晰、高内聚，同时又便于复用和后续拓展修改。在开发中也多次对数据结构进行修改，尽量在支持原需求功能的基础上，确保后续开发不会太困难。开发完成后自己也算是比较满意的一个功能模块。

2. 在 XXXX 工业互联网平台项目的大屏展示页时，中间地图因为后续客户的需求变更，需要支持一个特殊的操作效果。当时考察了下常用的几个可视化库，发现都不能很好的契合我们项目的需求。在绘制 API 上第三方库是能满足，但是操作事件上需要定制开发，权衡之后决定使用原生 Canvas 开发并在原计划时间内完成了任务。

3. 在开发 XXXX 大数据应用项目时，原本的互联网第三方地图服务需要被 XX 地图中台替换。所以研究了下地图中台的接入规则与方法。在沟通过程中需要与产品、对方技术、售前沟通，但也存在文档不足或缺失，以及对接人响应慢的问题。不过最终还是通过修改地图库源代码的方式顺利替换了地图服务。也更熟悉第三方地图库 Leaflet 的原理。

4. 参与前端招聘工作。结合公司实际业务需求进行技术面试，确保候选人与招聘期望相符且具有成长潜力，能快速融入研发团队中。

2021：上半年
数据中台项目
YJ 大数据项目
XXXX 工业互联网平台项目
XXXX 智慧图谱

1. 应客户要求把原本的互联网第三方地图服务替换为 XXXX 地图中台服务。这个季度因为客户方面的地图供应商变更，同步配合修改对应地图服务。同时优化了原本的代码结构，使之易于应对可能存在的后续服务变更。这次在更换过程中也进一步了解了 ArcGIS 相关知识以及我们国家目前使用的部分经纬度标准，但更为具体细致的相关地图信息配置还需要服务商配合提供。

2. 参与前端招聘工作。这个季度有多位新入职同事，我具体指导 XXX 的工作，从基本的技术学习安排、到参与任务后的 Code Review、以及近期的独立预研类任务的分配。与新同事保持高效互动，及时解决其在编码规范上、项目评审理解上和预研方向上遇到的问题。个人也在梳理新晋员工的完整培养方案。

3. 这个季度安排相关学习、预研类任务：

   - 微信小程序相关
   - 腾讯移动中台调研
   - 可视化相关库（Pixijs、ZRender）
   - PDF 前端编辑标注类库

4. 整理并在前端群发布前端组件查看库，方便同事快速索引相关组件内容，也便于新同事以可视化方式快速查询我们已有的组件。同时发布端学习资源聚合（ https://www.zybuluo.com/bellsond/note/1781183 ）, 存档优质前端学习资源。
